%%========================================================================
%% LaTeX sjabloon voor bachelorproef toegepaste informatica
%%  HoGent Bedrijf en Organisatie - Bijlagenbundel
%%========================================================================

%%========================================================================
%% Preamble
%%========================================================================

\documentclass[pdftex,a4paper,12pt,twoside]{report}

% XXX: Let op: dit sjabloon is gemaakt om dubbelzijdig af te drukken
% Voor enkelzijdig, verwijder ``twoside'' hierboven.

%%---------- Extra functionaliteit ---------------------------------------

\usepackage[utf8]{inputenc}  % Accenten gebruiken in tekst (vb. é ipv \'e)
\usepackage{amsfonts}        % AMS math packages: extra wiskundige
\usepackage{amsmath}         %   symbolen (o.a. getallen-
\usepackage{amssymb}         %   verzamelingen N, R, Z, Q, etc.)
\usepackage[dutch]{babel}    % Taalinstellingen: woordsplitsingen,
                             %  commando's voor speciale karakters
                             %  ("dutch" voor NL)
\usepackage{eurosym}         % Euro-symbool €
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}        % Invoegen van tekeningen
\usepackage[pdftex,bookmarks=true]{hyperref}
                             % PDF krijgt klikbare links & verwijzingen,
                             %  inhoudstafel
\usepackage{listings}        % Broncode mooi opmaken
\usepackage{multirow}        % Tekst over verschillende cellen in tabellen
\usepackage{rotating}        % Tabellen en figuren roteren
\usepackage{natbib}          % Betere bibliografiestijlen
\usepackage{fancyhdr}        % Pagina-opmaak met hoofd- en voettekst

\usepackage[T1]{fontenc}     % Ivm lettertypes
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

\usepackage{lipsum}          % Voor vultekst (lorem ipsum)
\usepackage{color}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}


%%---------- Layout ------------------------------------------------------

% hoofdingen, enz.
\pagestyle{fancy}
% enkel hoofdstuktitel in hoofding, geen sectietitel (vermijd overlap)
\renewcommand{\sectionmark}[1]{}

% lijn, wordt gebruikt in titelpagina
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

% Leeg blad
\newcommand{\emptypage}{
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{}
\newpage
}

% Gebruik een schreefloos lettertype ipv het "oubollig" uitziende
% Computer Modern
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Commando voor invoegen Java-broncodebestanden (dank aan Niels Corneille)
% Gebruik: \javacode{source/MijnKlasse.java}{Uitleg bij de code}
\newcommand{\javacode}[2]{ \lstset{%
  language=java,
  breaklines=true,
  float=th,
  caption={#2},
  basicstyle=\scriptsize,
  frame=single,
  extendedchars=\true
}
\lstinputlisting{#1}}

%%---------- Documenteigenschappen ---------------------------------------
%% Vul dit aan met je eigen info:

% Je eigen naam
\newcommand{\student}{Mathias Cammerman}

% De naam van je lector, begeleider, promotor
\newcommand{\promotor}{Jens Buysse}

% De naam van je co-promotor
\newcommand{\copromotor}{Tom Coene}

% Indien je bachelorproef in opdracht van een bedrijf of organisatie
% geschreven is, geef je hier de naam.
\newcommand{\instelling}{---}

% De titel van het rapport/bachelorproef
\newcommand{\titel}{Vergelijkende studie betreffende de performantie en grafische mogelijkheden in React Native en Native
}

% Datum van indienen
\newcommand{\datum}{27 mei 2016}

% Faculteit
\newcommand{\faculteit}{Faculteit Bedrijf en Organisatie}

% Soort rapport
\newcommand{\rapporttype}{Scriptie voorgedragen tot het bekomen van de graad van\\Bachelor in de toegepaste informatica}

% Academiejaar
\newcommand{\academiejaar}{2015-2016}

% Examenperiode
%  - 1e semester = 1e examenperiode
%  - 2e semester = 2e examenperiode
%  - tweede zit = 3e examenperiode
\newcommand{\examenperiode}{Tweede examenperiode}

%%========================================================================
%% Inhoud document
%%========================================================================

\begin{document}

%%---------- Front matter ------------------------------------------------
%% Het voorblad - Hier moet je in principe niets wijzigen.

\begin{titlepage}
  \newgeometry{top=2cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{center}

    \begingroup
    \rmfamily
    \includegraphics[width=2.5cm]{img/HG-beeldmerk-woordmerk}\\[.5cm]
    \faculteit\\[3cm]
    \titel\\[1cm]
    Bijlagen
    \vfill
    \student\\[3.5cm]
    \rapporttype\\[2cm]
    Promotor:\\
    \promotor\\
    Co-promotor:\\
    \copromotor\\[2.5cm]
    Instelling: \instelling\\[.5cm]
    Academiejaar: \academiejaar\\[.5cm]
    \examenperiode
    \endgroup

  \end{center}
  \restoregeometry
\end{titlepage}

% Schutblad

\emptypage


\begin{titlepage}
  \newgeometry{top=5.35cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{center}

    \begingroup
    \rmfamily
    \faculteit\\[3cm]
    \titel\\[1cm]
    Bijlagen
    \vfill
    \student\\[3.5cm]
    \rapporttype\\[2cm]
    Promotor:\\
    \promotor\\
    Co-promotor:\\
    \copromotor\\[2.5cm]
    Instelling: \instelling\\[.5cm]
    Academiejaar: \academiejaar\\[.5cm]
    \examenperiode
    \endgroup

  \end{center}
  \restoregeometry
\end{titlepage}


\tableofcontents

\appendix

\chapter{Broncode Native Android}
\label{ch:broncode}
\section{MainActivity.java}
\begin{lstlisting}
package mathias.cammerman.bachelorproef;
import android.*;
import java.util.List;
import mathias.cammerman.bachelorproef.domain.Post;
import mathias.cammerman.bachelorproef.persitence.PostsAPI;
import retrofit.*;
public class MainActivity extends AppCompatActivity implements ListView.OnItemClickListener{
    public static final String ROOT_URL = "http://jsonplaceholder.typicode.com";
    public static final String KEY_POST_ID = "key_post_id";
    public static final String KEY_POST_USERID = "key_post_user_id";
    public static final String KEY_POST_TITLE = "key_post_title";
    public static final String KEY_POST_BODY = "key_post_body";
    private ListView listView;
    private List<Post> posts;

    @Override
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
        super.onCreate(savedInstanceState);
        setContentView(R.layout.activity_main);
        listView = (ListView) findViewById(R.id.listViewPosts);
        getPosts();
        listView.setOnItemClickListener(this);
    }

    private void getPosts(){
        final ProgressDialog loading = ProgressDialog.show(this,"Fetching Data","Please wait...",false,false);
        
        RestAdapter adapter = new RestAdapter.Builder().setEndpoint(ROOT_URL).build();

        PostsAPI api = adapter.create(PostsAPI.class);

        api.addPost(new Post(1,"Test","Lorem ipsum."), new Callback<Post>() {
            @Override
            public void success(Post post, Response response) {
                System.out.println("New Post title: " + post.getTitle());
            }

            @Override
            public void failure(RetrofitError retrofitError) {
                System.out.println(retrofitError.getMessage());
            }
        });
        api.getPosts(new Callback<List<Post>>() {
            @Override
            public void success(List<Post> list, Response response) {
                loading.dismiss();
                posts = list;
                showList();
            }

            @Override
            public void failure(RetrofitError error) {
            }
        });
    }
    private void showList(){
        String[] items = new String[posts.size()];
        
        for(int i=0; i<posts.size(); i++){
            items[i] = posts.get(i).getTitle();
        }
        ArrayAdapter adapter = new ArrayAdapter<String>(this,R.layout.simple_list,items);
        listView.setAdapter(adapter);
    }


    @Override
    public void onItemClick(AdapterView<?> parent, View view, int position, long id) {
        Intent intent = new Intent(this, ShowPostDetails.class);
        Post post = posts.get(position);

        intent.putExtra(KEY_POST_ID,post.getId());
        intent.putExtra(KEY_POST_USERID,post.getUserId());
        intent.putExtra(KEY_POST_TITLE,post.getTitle());
        intent.putExtra(KEY_POST_BODY,post.getBody());

        startActivity(intent);
    }

}
\end{lstlisting}
\newpage
\section{Post.java}
\begin{lstlisting}
package mathias.cammerman.bachelorproef.domain;
public class Post {
    private int userId;
    private int id;
    private String title;
    private String body;

    public Post(int id, int userId, String title, String body){
        this.setId(id);
        this.setUserId(userId);
        this.setTitle(title);
        this.setBody(body);
    }

    public Post(int userId, String title, String body) {super();}

    public int getUserId() {return userId;}

    public void setUserId(int userId) {this.userId = userId;}

    public int getId() {return id;}

    public void setId(int id) { this.id = id;}

    public String getTitle() {return title;}

    public void setTitle(String title) { this.title = title;}

    public String getBody() {return body;}

    public void setBody(String body) {this.body = body;}
}
\end{lstlisting}
\newpage
\section{PostsApi.java}
\begin{lstlisting}
package mathias.cammerman.bachelorproef.persitence;
import java.util.List;
import mathias.cammerman.bachelorproef.domain.Post;
import retrofit.*

public interface PostsAPI {

    @GET("/posts")
    public void getPosts(Callback<List<Post>> response);

    @PUT("/posts/{id}")
    public void updatePost(@Path("id") String id , @Body Post post, Callback<Post> response);

    @POST("/posts")
    public void addPost(@Body Post body, Callback<Post> response);
}
\end{lstlisting}
\newpage
\section{ShowPostDetails.java}
\begin{lstlisting}
package mathias.cammerman.bachelorproef;
import android.*;
import mathias.cammerman.bachelorproef.domain.Post;
import mathias.cammerman.bachelorproef.persitence.PostsAPI;
import retrofit.*;

public class ShowPostDetails extends AppCompatActivity {
    public static final String ROOT_URL = "http://jsonplaceholder.typicode.com";
    private TextView textViewPostId;
    private TextView textViewPostUserId;
    private EditText editTextPostTile;
    private EditText editTextPostBody;
    private Button buttonUpdatePost;

    @Override
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
        super.onCreate(savedInstanceState);
        setContentView(R.layout.activity_show_posts_details);
        textViewPostId = (TextView) findViewById(R.id.textViewPostId);
        textViewPostUserId = (TextView) findViewById(R.id.textViewPostUserId);
        editTextPostTile = (EditText) findViewById(R.id.editTextPostTitle);
        editTextPostBody = (EditText) findViewById(R.id.editTextPostBody);
        buttonUpdatePost = (Button) findViewById(R.id.putPost);

        buttonUpdatePost.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            public void onClick(View v) {
                updatePost();
            }
        });
        Intent intent = getIntent();
        textViewPostId.setText(String.valueOf(intent.getIntExtra
        (MainActivity.KEY_POST_ID, 0)));
        textViewPostUserId.setText(String.valueOf(intent.getIntExtra
        (MainActivity.KEY_POST_USERID, 0)));
        editTextPostTile.setText(intent.getStringExtra
        (MainActivity.KEY_POST_TITLE));
        editTextPostBody.setText(intent.getStringExtra
        (MainActivity.KEY_POST_BODY));
    }

    private void updatePost(){
        RestAdapter adapter = new RestAdapter.Builder()
                .setEndpoint(ROOT_URL)
                .build();
        int id = Integer.parseInt(textViewPostId.getText().toString());
        int userId = Integer.parseInt(textViewPostUserId.getText().toString());
        String title = editTextPostTile.getText().toString();
        String body = "Lorem ipsum";
        PostsAPI api = adapter.create(PostsAPI.class);

        api.updatePost(textViewPostId.getText().toString(),new Post(id,userId,title,body), new Callback<Post>() {
            @Override
            public void success(Post post, Response response) {
                System.out.println("New Post title: " + post.getTitle());
            }

            @Override
            public void failure(RetrofitError retrofitError) {
                System.out.println(retrofitError.getMessage());
            }
        });
       }
}
\end{lstlisting}
\chapter{Broncode React Native Android}
\label{ch:broncode}
\begin{lstlisting}
import React, {
  Component,
} from 'react';
import {
  AppRegistry,
  Image,
  ListView,
  StyleSheet,
  Text,
  View,
} from 'react-native';

var REQUEST_URL = 'http://jsonplaceholder.typicode.com/posts';

class bachproject extends Component {
  constructor(props) {
    super(props);
    this.state = {
      dataSource: new ListView.DataSource({
        rowHasChanged: (row1, row2) => row1 !== row2,
      }),
      loaded: false,
    };
  }

  componentDidMount() {
    this.getPosts();
  }

  getPosts() {
    fetch(REQUEST_URL)
      .then((response) => response.json())
      .then((responseData) => {
        this.setState({
          dataSource: this.state.dataSource.cloneWithRows(responseData),
          loaded: true,
        });
      })
      .done();
  }

  render() {
    if (!this.state.loaded) {
      return this.renderLoadingView();
    }

    return (
      <ListView
        dataSource={this.state.dataSource}
        renderRow={this.renderPost}
        style={styles.listView}
      />
    );
  }

  renderLoadingView() {
    return (
      <View style={styles.container}>
        <Text>
          Loading posts...
        </Text>
      </View>
    );
  }
  
   AddPost() {
        fetch(REQUEST_URL, {method: "POST", body: JSON.stringify({title: "Test", body: "Lorem ipsum", userId: 1})})
        .then((response) => response.json())
        .then((responseData) => {
            AlertAndroid.alert(
                "POST Response",
                "Response Body -> " + JSON.stringify(responseData.body)
            )
        })
        .done();
    }
    
    updatePost(){
       fetch(REQUEST_URL + "/1", {method: "PUT", body: JSON.stringify({id: 1, title: "Test ", body: "Lorem ipsum", userId: 1})})
        .then((response) => response.json())
        .then((responseData) => {
            AlertAndroid.alert(
                "PUT Response",
                "Response Body -> " + JSON.stringify(responseData.body)
            )
        })
        .done();
    }
  
  

  renderPost(post) {
    return (
      <View style={styles.container}>
        <View style={styles.rightContainer}>
          <Text style={styles.title}>{post.title}</Text>
        </View>
      </View>
    );
  }
}

var styles = StyleSheet.create({
  container: {
    flex: 1,
    flexDirection: 'row',
    justifyContent: 'center',
    alignItems: 'center',
    backgroundColor: '#F5FCFF',
  },
  rightContainer: {
    flex: 1,
  },
  title: {
    fontSize: 20,
    marginBottom: 8,
    textAlign: 'center',
  },
  year: {
    textAlign: 'center',
  },
  thumbnail: {
    width: 53,
    height: 81,
  },
  listView: {
    paddingTop: 20,
    backgroundColor: '#F5FCFF',
  },
});

AppRegistry.registerComponent('bachproject', () => bachproject);
\end{lstlisting}
\chapter{Broncode Benchmark}
\label{ch:benchmark}
\begin{lstlisting}
public class ShowPostDetails extends AppCompatActivity {
@Benchmark
    private void updatePost(){
        RestAdapter adapter = new RestAdapter.Builder()
                .setEndpoint(ROOT_URL)
                .build();
        int id = Integer.parseInt(textViewPostId.getText().toString());
        int userId = Integer.parseInt(textViewPostUserId.getText().toString());
        String title = editTextPostTile.getText().toString();
        String body = "Lorem ipsum";
        PostsAPI api = adapter.create(PostsAPI.class);

        api.updatePost(textViewPostId.getText().toString(),new Post(id,userId,title,body), new Callback<Post>() {
            @Override
            public void success(Post post, Response response) {
                System.out.println("New Post title: " + post.getTitle());
            }

            @Override
            public void failure(RetrofitError retrofitError) {
                System.out.println(retrofitError.getMessage());
            }
        });
    }
}

    
\end{lstlisting}
\newpage
\begin{lstlisting}
public class MainActivity extends AppCompatActivity implements ListView.OnItemClickListener{
@Benchmark
 private void getPosts(){
        final ProgressDialog loading = ProgressDialog.show(this,"Fetching Data","Please wait...",false,false);
        RestAdapter adapter = new RestAdapter.Builder()
                .setEndpoint(ROOT_URL)
                .build();
        PostsAPI api = adapter.create(PostsAPI.class);
        api.getPosts(new Callback<List<Post>>() {
            @Override
            public void success(List<Post> list, Response response) {
                loading.dismiss();
                posts = list;
                showList();
            }
            @Override
            public void failure(RetrofitError error) {
            }
        });
    }
}
\end{lstlisting}
\newpage
\begin{lstlisting}
public class MainActivity extends AppCompatActivity implements ListView.OnItemClickListener{
@Benchmark
 private void getPosts(){
        final ProgressDialog loading = ProgressDialog.show(this,"Fetching Data","Please wait...",false,false);
        RestAdapter adapter = new RestAdapter.Builder()
                .setEndpoint(ROOT_URL)
                .build();
        PostsAPI api = adapter.create(PostsAPI.class);

        api.addPost(new Post(1,"Test","Lorem ipsum"), new Callback<Post>() {
            @Override
            public void success(Post post, Response response) {
                System.out.println("New Post title: " + post.getTitle());
            }

            @Override
            public void failure(RetrofitError retrofitError) {
                System.out.println(retrofitError.getMessage());
            }
        });
     }
}
\end{lstlisting}


% Automatisch invoegen van al je Java broncode:
% % 1/ maak een link naar je broncodedirectory naar subdirectory source
% %      ln -s /path/to/java/src/ ./source
% %    Of kopieer desnoods al je broncodebestanden. Zorg dat je
% %    versiebeheersysteem deze directory negeert!
% % 2/ Genereer source.tex met het script source.sh
% %      ./source.sh
% % 3/ Haal volgende regel uit commentaar
% %\input{source.tex}

\end{document}
